<resources>

    <string name="app_name">PRECIOUS</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <!-- Start definition of Onboarding strings -->
    <string name="storage_permission_warning">La app no funcionará sin el permiso, actívalo en Ajustes->Apps->PRECIOUS->Permisos</string>
    <string name="ob_intro1">Precious trata de ayudarte a sacar el mayor provecho posible a tu vida.</string>
    <string name="ob_intro2">Tanto si quieres divertirte más, mantenerte saludable, retarte o algo completamente diferente, Precious puede ayudarte a conseguirlo.</string>
    <string name="sign_up">Registro</string>
    <string name="sign_in">Entrar</string>
    <string name="email">Email:</string>
    <string name="password">Contraseña:</string>
    <string name="re_enter_pass">Contraseña:</string>
    <string name="nickname">Nombre:</string>
    <string name="group_id">Grupo:</string>
    <!--<string name="activity_class">Activity class:</string>
    <string name="activity_class_hint">(from 1 to 10))</string>-->
    <string name="gender">Género:</string>
    <string name="gender_hint">masculino/femenino</string>
    <string name="weight">Peso:</string>
    <string name="weight_not_available">No es posible calcular las calorias porque se desconoce tu peso, accedide a tu cuenta primero.</string>
    <string name="height">Altura:</string>
    <string name="date_of_birth">Año nacimiento:</string>
    <string name="go_back">Cancelar</string>
    <string name="logged_in">Has entrado en tu cuenta.</string>
    <string name="pass_not_match">Las contraseñas no coinciden.</string>
    <string name="male">masculino</string>
    <string name="female">femenino</string>
    <string name="gender_not_match">El género debería de ser macho o hembra".</string>
    <string name="gender_empty">El campo "género" está vacío, por favor, haz scroll hacía abajo.</string>
    <string name="empty_param">Uno o más parámetros están vacíos.</string>
    <string name="wrong_param">Uno o más parámetros son incorrectos. El peso y la altura deben de estar en kg y cm y la edad mínima para registrarse es de 15 años.</string>

    <string name="request_group_id">Please enter your 3-digit group ID code. If you are not taking part of the Campden BRI trials and do not have a code, please enter 123.</string>
    <string name="wrong_group_id">Si no tienes un grupo asociado, por favor introduce 333.</string>



    <!-- Legal, terms and conditions -->
    <string name="accept">Acepto</string>
    <string name="not_accept">No acepto</string>

    <string name="terms_and_conditions">CONDICIONES DE USO DE LA APP PRECIOUS®</string>
    <string name="t_and_c_title1">General</string>
    <string name="t_and_c_content1">La aplicación móvil Precious® (la “App”) desarrollada por la Universidad Aalto, para dispositivos Apple iOS y Android OS, se facilita como aplicación gratuita dirigida al público en general.

El uso de la App requerirá el registro previo del usuario (el “Usuario”) y la lectura, entendimiento y aceptación expresa de todos los términos y condiciones aquí previstos (las “Condiciones de Uso”). Por favor, revise las Condiciones de Uso cuidadosamente antes de registrarse y utilizar la App.

La presentación y configuración de la App, así como las presentes Condiciones de Uso podrán ser modificadas en cualquier momento y sin previo aviso. Dichas modificaciones serán publicadas en la App y el Usuario deberá aceptarlas expresamente antes de utilizar la App.
</string>

    <string name="t_and_c_title2">Derechos de Propiedad</string>
    <string name="t_and_c_content2">Los derechos de propiedad intelectual o industrial sobre todos los contenidos, signos distintivos, diseño gráfico, estructura, selección, ordenación y presentación de la información de la App, así como su documentación preparatoria (documentación técnica y manuales de uso) son titularidad de la Universidad Aalto y han sido desarrollados con la colaboración de la "Fundació Hospital Universitari Vall d´Hebron – Institut de Recerca (“VHIR”). Dichos elementos pueden sufrir variaciones en sucesivas versiones de la App, por lo que el contenido actual no debe considerarse como definitivo. En cualquier caso, la protección se extiende a cualesquiera versiones sucesivas de la App, así como a los programas derivados.</string>

    <string name="t_and_c_title3">Licencia y Condiciones de Uso</string>
    <string name="t_and_c_content3">El usuario no podrá (por sí mismo o a través de terceros en su nombre) reproducir, transformar, modificar, desensamblar, realizar ingeniería inversa, distribuir, poner a disposición, o, en general, realizar cualquier acto de explotación de la App no previsto en las presentes Condiciones Uso sin el previo consentimiento por escrito de VHIR.

VHIR otorga a los Usuarios una licencia mundial, no exclusiva, revocable, gratuita y sin posibilidad de ceder o sublicenciar a terceros, con la única finalidad de poder utilizar la App de acuerdo con estas Condiciones de Uso.
</string>

    <string name="t_and_c_title4">Política de privacidad</string>
    <string name="t_and_c_content4">El Usuario consiente que a través de la App se pueda recoger información de carácter personal acerca de distintos aspectos relacionados con su estilo de vida, con su estado de salud general. Dichos datos serán incorporados a un fichero automatizado titularidad de José Costa-Requena, con domicilio social en Otakaari 5, 02150 Espoo, Finland, que será el responsable de su tratamiento. Todos los datos que se solicitan a los Usuarios a través de la App serán necesarios para prestar el servicio objeto de la App.

Los datos de carácter personal objeto de tratamiento no se utilizarán para otras finalidades que no se encuentren aquí recogidas.

El Usuario podrá ejercitar sus derechos de acceso, rectificación, cancelación y oposición, así como retirar su consentimiento respecto a un determinado tratamiento en cualquier momento  mediante comunicación dirigida a  jose.costa@aalto.fi, todo ello de conformidad con la Ley Orgánica 15/1999 del 13 de diciembre y el Real Decreto 1720/2007 que la desarrolla. El Usuario tendrá también la opción de acceder, rectificar o borrar sus datos personales y, en particular, los de ubicación en cualquier momento a través de los mecanismos indicados anteriormente.

El Usuario acepta que Precious® se envíen datos (personales o no) a través de 3G, 4G y/o red Wifi, por lo que pueden producirse eventuales cargos por parte de los operadores correspondientes, que serán responsabilidad única del Usuario.
</string>

    <string name="t_and_c_title5">Garantías y régimen de responsabilidad</string>
    <string name="t_and_c_content5">VHIR no otorga ninguna garantía, ni explícita ni implícita respecto a la App, sus contenidos ni respecto a los resultados que puedan obtenerse de su utilización, salvo por aquellos supuestos expresamente previstos por la ley.

El Usuario reconoce y acepta que el uso por su parte de la App y/o servicios ofrecidos por la misma será bajo su exclusivo riesgo y/o responsabilidad. El Usuario se compromete a utilizar la presente App y todo su contenido y servicios de conformidad con la ley, la moral, el orden público y las presentes Condiciones de Uso. Asimismo, se compromete hacer un uso adecuado de los servicios y/o contenidos de la App y a no emplearlos para realizar actividades ilícitas o delictivas, que atenten contra los derechos de terceros y/o que infrinjan la regulación sobre propiedad intelectual e industrial, o cualesquiera otras normas del ordenamiento jurídico aplicable.

El Usuario responderá de los daños y perjuicios de toda naturaleza que VHIR pueda sufrir como consecuencia del incumplimiento por parte del Usuario de cualquiera de las obligaciones establecidas en estas Condiciones de Uso. Igualmente, el Usuario mantendrá a VHIR indemne frente a cualquier sanción, reclamación o demanda que pudiera interponerse por un tercero como consecuencia de la infracción de derechos de terceros o de cualquier normativa aplicable por su parte mediante la utilización de la App en una forma contraria a lo previsto en estas Condiciones de Uso.
</string>

    <string name="t_and_c_title6">Terminación</string>
    <string name="t_and_c_content6">El Usuario puede suspender o terminar el uso de la App en cualquier momento y con efecto inmediato sin ninguna notificación y sin que se genere ningún derecho indemnizatorio o compensatorio por este motivo.

Por su parte, VHIR puede igualmente suspender o terminar el uso de la App en cualquier momento y con efecto inmediato sin ninguna notificación y sin que se genere ningún derecho indemnizatorio o compensatorio por este motivo.

En caso de finalización, los derechos y la licencia concedida terminará y el Usuario deberá dejar de utilizar la App.
</string>

    <string name="t_and_c_title7">Ley aplicable</string>
    <string name="t_and_c_content7">Estas Condiciones de Uso se rigen por la legislación española. Las controversias derivadas de las mismas se someterán a la jurisdicción de los tribunales de la ciudad de Barcelona, sin perjuicio de que pudieran resultar competentes otros tribunales, de acuerdo con la normativa aplicable.</string>




    <!-- Start definition of Sandbox View (MAIN SCREEN) strings -->
    <string name="toolbar_name">Hola, </string>
    <string name="not_logged_in">REGÍSTRATE </string>
    <string name="action_settings">Ajustes</string>
    <string name="action_about">Acerca de</string>
    <string name="action_logout">Cerrar sesión</string>
    <string name="title_activity_outcomegoal_activity">outcomegoal_activity</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="report_problem_template_content">Usé el siguiente correo al registrarme:\n Tengo el siguiente problema:</string>
    <string name="report_problem_template_title">Problema con la app PRECIOUS Android, versión </string>

    <!-- Start definition of Outcome Goal subapp strings -->
    <string name="outcomegoal_title">¿Qué es lo que quiero?</string>
    <string name="outcomegoal_1st_screen_title">¿Qué es lo que quiero?</string>
    <string name="outcomegoal_1st_screen_text">Para ayudarte de forma más efectiva, Precious necesita saber exactamente qué es lo que quieres lograr. Así que, ¡empecemos! </string>
    <string name="outcomegoal_1st_screen_text2">Antes de seguir avanzando, piensa en cosas que podrían mejorar tu estado de ánimo o hacerte más feliz.</string>
    <string name="outcomegoal_1st_screen_text2_completed">Gracias por visitar este módulo y permitir que Precious conozca tus valores y objetivos actuales. </string>
    <string name="outcomegoal_2nd_screen_no_selection">Por favor, escoge un área, incluso aunque consideres que no es lo ideal para ti en este momento.</string>
    <string name="outcomegoal_2nd_screen_subtitle">Me gustaría...</string>
    <string name="outcomegoal_goal1">enfrentar retos</string>
    <string name="outcomegoal_goal2">tener más diversión</string>
    <string name="outcomegoal_goal3">perder peso</string>
    <string name="outcomegoal_goal4">mantener la salud</string>
    <string name="outcomegoal_goal5">mantener la habilidad funcional actual</string>
    <string name="outcomegoal_goal6">competir contra otros/as</string>
    <string name="outcomegoal_goal7">aprender una nueva habilidad</string>
    <string name="outcomegoal_goal8">mejorar el estado de ánimo</string>
    <string name="outcomegoal_goal9">mejorar el equilibrio</string>
    <string name="outcomegoal_goal10">fortalecer el físico</string>
    <string name="outcomegoal_goal11">estar más saludable</string>
    <string name="outcomegoal_goal12">pasar más tiempo con otras personas</string>
    <string name="outcomegoal_goal13">obtener reconocimiento por los logros</string>
    <string name="outcomegoal_goal14">aliviar estrés y/o tensión</string>
    <string name="outcomegoal_goal15">sentir más vigor</string>
    <string name="outcomegoal_goal16">prevenir una enfermedad</string>
    <string name="outcomegoal_goal17">aumentar el atractivo personal</string>
    <string name="outcomegoal_goal18">incrementar la resistencia</string>
    <string name="outcomegoal_goal19">ser más flexible</string>
    <string name="outcomegoal_goal20">tener más energía</string>
    <string name="outcomegoal_3rd_screen">De todos los seleccionados ¿cuál es el MÁS importante para ti en este preciso momento?</string>
    <string name="outcomegoal_4th_screen_title">Así que quieres %1$s. ¡Magnífico! Existen muchos modos de logralo. Elige el área que creas que podrá ayudarte mejor a conseguir %1$s, para que Precious pueda guiarte.</string>
    <string name="og_4th_screen_op1"> actividad física</string>
    <string name="og_4th_screen_op2"> alimentación</string>
    <string name="og_4th_screen_op3"> patrón de sueño</string>
    <string name="og_4th_screen_op4"> nivel de estrés</string>
    <string name="og_4th_screen_op5"> ninguna de las anteriores</string>
    <string name="outcomegoal_5th_screen_no_selection">Por favor, selecciona una opción en la pantalla anterior.</string>
    <string name="outcomegoal_5th_screen_feedback">En base a tus respuestas, parece que el cambio en tu %1$s que te planteas, te puede ayudar a conseguir
        %2$s. Es un dato interesante. Precious te ayudará a encontrar la forma de conseguir lo que quieres</string>



    <!-- Start definition of Importance Ruler subapp strings -->
    <string name="imporance_ruler_title">Escala de Importancia</string>
    <string name="imporance_ruler_1st_screen_title">En una escala de 1-10, ¿cómo de importante es la actividad física para ti?</string>
    <string name="imporance_ruler_1st_screen_option1">No es importante\nen absoluto</string>
    <string name="imporance_ruler_1st_screen_option2">Extremadamente\nimportante</string>
    <string name="imporance_ruler_1st_screen_no_selection">Por favor, selecciona un número en la pantalla anterior.</string>
    <string name="imporance_ruler_2nd_screen_title1">Parece que la actividad física es bastante importante para ti. Muy bien.\n¿Por qué has elegido %1$d y no %2$d? </string>
    <string name="imporance_ruler_2nd_screen_title2">Parece que la actividad física no es importante para ti en estos momentos. Entendido.\n¿Cuál de las siguientes opciones haría que ser fisicamente más activo/a fuera importante para ti? </string>
    <string name="imporance_ruler_2nd_screen_title3">Parece que la actividad física es algo importante para ti. Bien.\n¿Por qué has elegido %1$d y no %2$d?</string>

    <string name="imporance_ruler_3rd_screen_title1">La actividad física puede ayudarme a...</string>

    <string name="imporance_ruler_2nd_screen_no_selection">Por favor, establece tu meta en la aplicación *¿Qué es lo que quiero?* primero.</string>
    <string name="imporance_ruler_4th_screen_feedback">OK! En otras palabras, la actividad física es importante para ti porque puede ayudarte a %1$s. Precious lo tendrá en cuenta para ayudarte a mantenerte en el camino.</string>
    <string name="imporance_ruler_4th_screen_feedback2">OK! Aunque la actividad física no es muy importante para ti, ves que podría proporcionarte beneficios. Principalmente, piensas que te podría ayudar a %1$s. Precious lo tendrá en cuenta para ayudarte en el camino.</string>
    <!-- Start definition of Self-monitoring subapp strings -->
    <string name="self_monitoring_title">Mi Actividad Física</string>
    <string name="monday">Lunes</string>
    <string name="tuesday">Martes</string>
    <string name="wednesday">Miércoles</string>
    <string name="thursday">Jueves</string>
    <string name="friday">Viernes</string>
    <string name="saturday">Sábado</string>
    <string name="sunday">Domingo</string>
    <string name="today">Hoy</string>
    <string name="tomorrow">Mañ</string>
    <string name="jan">Ene</string>
    <string name="feb">Feb</string>
    <string name="mar">Mar</string>
    <string name="apr">Abr</string>
    <string name="may">May</string>
    <string name="jun">Jun</string>
    <string name="jul">Jul</string>
    <string name="aug">Ago</string>
    <string name="sep">Sep</string>
    <string name="oct">Oct</string>
    <string name="nov">Nov</string>
    <string name="dec">Dic</string>
    <string name="goal_set">Meta establecida:\n</string>
    <string name="no_goal_set">Sin meta</string>
    <string name="steps">Pasos</string>
    <string name="no_allow_goal_setting">No se permite establecer la meta para el día actual después de las 12:00 horas</string>
    <string name="log_pa">Anotar</string>
    <string name="plan_pa">Planear</string>
    <string name="pa_goal_reminder_title">Te olvidaste de establecer la meta de hoy?</string>
    <string name="pa_goal_reminder_description">Te ayudará a seguir mejor tu actividad física!</string>

    <string name="intensity">Intensidad</string>
    <string-array name="pa_intensities">
        <item>Baja</item>
        <item>Media</item>
        <item>Alta</item>
    </string-array>
    <string name="date">Fecha</string>
    <string name="steps_equivalent">Equivalencia\nen pasos</string>
    <string name="start_time">Comienzo</string>
    <string name="end_time">Final</string>
    <string name="duration">Duración</string>
    <string name="calories">Calorías</string>
    <string name="feeling">Sentimiento</string>
    <string name="comment">Comentarios</string>
    <string name="set">Establece</string>
    <string name="activity_started">La actividad comenzó a las:</string>
    <string name="activity_ended">La actividad acabó a las:</string>
    <string name="activity_duration">La duración de la actividad fue:</string>
    <string name="save">Guarda</string>
    <string name="pa_saved">¡Listo!</string>
    <string name="delete">Borra</string>
    <string name="cancel">Cancela</string>
    <string name="minutes">min</string>
    <string name="steps_lowercase">pasos</string>
    <string name="manual_pa_selected_warning">No se permite modificación de registros automáticos</string>
    <string name="manual_pa_delete_warning">¿Seguro que quieres eliminar la actividad?</string>
    <string name="yes">sí</string>
    <string name="no">no</string>

    <!-- Start definition of Food diary subapp strings -->
    <string name="food_diary_title">Mi Diario de Dieta</string>
    <string name="photo_stream">Fotos</string>
    <string name="daily_view">Día</string>
    <string name="weekly_view">Semana</string>
    <string name="monthly_view">Mes</string>
    <string name="breakfast">Desayuno</string>
    <string name="morning_snack">Almuerzo</string>
    <string name="lunch">Comida</string>
    <string name="evening_snack">Merienda</string>
    <string name="dinner">Cena</string>
    <string name="meal_log_reminder">Recordatorio</string>
    <string name="breakfast_reminder">Te olvidaste apuntar el desayuno?</string>
    <string name="lunch_reminder">Te olvidaste apuntar la comida?</string>
    <string name="dinner_reminder">Te olvidaste apuntar la cena?</string>
    <string name="food_name">Nombre de la comida:</string>
    <string name="food_selection_hint">Empieza a escribir aquí.</string>

    <string name="enerc">Energía </string>
    <string name="cho">Carbohidratos </string>
    <string name="fasat">Grasas saturadas </string>
    <string name="fat">Grasas </string>
    <string name="na">Sal </string>
    <string name="sugar">Azúcares </string>
    <string name="prot">Proteínas </string>
    <string name="nutritional_info">Información nutricional</string>
    <string name="total_evergy">Energía total: </string>
    <string name="enerc2">Cal.</string>
    <string name="fat2">Grasas</string>
    <string name="fasat2">Sat.</string>
    <string name="sugar2">Azúc.</string>
    <string name="na2">Sal</string>

    <string name="fd_plato">platos soperos (~200g)</string>
    <string name="fd_porcion">rebanadas (~30g)</string>
    <string name="fd_cucharadita">cucharaditas (~5ml)</string>
    <string name="fd_cucharada">cucharadas (~15ml)</string>
    <string name="fd_vaso_agua">vasos agua (~200ml)</string>
    <string name="fd_taza_te">tazas té (~150ml)</string>
    <string name="fd_taza_cafe">tazas café (~100ml)</string>
    <string name="fd_tazon_cafe">taza desayuno (~250ml)</string>
    <string name="fd_copa_vino">copas vino (~150ml)</string>
    <string name="fd_copita">copitas (~50ml)</string>

    <!-- For timeline -->
    <string name="undefined_location"> </string>
    <string name="user_id">ID de usuario: </string>
    <string name="error_user_id">Error getting User ID</string>
    <string name="waiting_data">La aplicación está recogiendo datos, vuelve en unos instantes</string>
    <string name="start_at">Comenzó a las </string>
    <string name="min_duration">min. Duración</string>
    <string name="still">Quieto</string>
    <string name="walk">caminar</string>
    <string name="bicycle">Bicicleta</string>
    <string name="vehicle">Vehículo</string>
    <string name="run">Correr</string>
    <string name="tilt">Usando\nel\nmóvil</string>

    <!-- For debugging -->
    <string name="date_format_error">Internal error: date formatting exception.</string>
    <string name="log_message">Log: timestamp: %1$s type %2$s confidence %3$d</string>
    <string name="no_resolution">Google Play services: unable to resolve connection error.</string>
    <string name="unknown_activity_request_code">
        Received an unknown activity request code %1$d in onActivityResult.
    </string>
    <string name="play_services_available">Location Services is available</string>

    <string name="google_app_id">463789611114</string>

    <!-- Firstbeat -->
    <string name="no_fb_data">Primero tienes que usar el dispositivo Firsbeat.</string>
    <string name="connection_problem">Hay un problema de conexión con el servidor de PRECIOUS, por favor verifica que tienes acceso a Internet o vuelve a intentarlo más tarde.</string>

    <!-- For Dietary Challenge -->
    <string name="dietary_challenge_title">Retos dietéticos</string>
    <string name="dc_main_introduction">Aún no estás participando en ningún reto! Por favor, usa el botón del más para añadir uno o más retos.</string>

    <string name="dietary_challenge_description">Lee la descripción de cada reto pulsándo sobre su nombre. Para añadir un reto, pulsa sobre el icono del más y este será añadido a tus retos dietéticos.</string>

    <string name="fruit_challenge_title">Frutas y verduras</string>
    <string name="fries_challenge_title">Reducir aperitivos</string>
    <string name="coke_challenge_title">Reducir bebidas azucaradas</string>
    <string name="fries2_challenge_title">Reducir comida frita</string>
    <string name="beer_challenge_title">Reducir bebidas alcohólicas</string>
    <string name="water_challenge_title">Beber más agua</string>
    <string name="not_allow_add_challenge">User from Campden BRI are not allowed to add more challenges</string>

    <string name="beginner">Principiante</string>
    <string name="novice">Aprendiz</string>
    <string name="intermediate">Intermedio</string>
    <string name="skilled">Hábil</string>
    <string name="professional">Profesional</string>
    <string name="expert">Experto</string>
    <string name="legend">Leyenda</string>

    <string name="fruit_challenge_description">Todos sabemos que es importante comer frutas y verduras, ¡pero pocos de nosotros comemos las suficientes! Acepta este reto para ver si eres capaz de cumplir con las recomendaciones de la Organización Mundial de la Salud.</string>
    <string name="fries_challenge_description">Muchos de los aperitivos más comunes son altos en grasas, azúcares, sales y bajos en fibras. A menudo, comemos cantidades mayores de lo deseable sin darnos cuenta de lo perjudiciales que son para nuestra salud. Si deseas dejar de comer este tipo de aperitivos poco saludables, ¡acepta este reto! </string>
    <string name="coke_challenge_description">Los refrescos pueden ser apetecibles, pero muchos contienen más azúcar del que creemos. El consumo excesivo de estas bebidas puede aumentar el riesgo de caries dental y de padecer diabetes. ¡Acepta este reto si deseas reducir el consumo de refrescos!</string>
    <string name="fries2_challenge_description">Los alimentos fritos son altos en grasas y un consumo elevado de estos puede conducir al aumento de peso, a un mayor riesgo de enfermedad cardiovascular y de diabetes tipo 2. Si deseas reducir las raciones de fritos que consumes, ¡acepta este reto!</string>
    <string name="beer_challenge_description">El alcohol puede tener muchos efectos negativos en tu salud y en la calidad de tu sueño. Además, un consumo excesivo puede aumentar tu riesgo de enfermedad cardiovascular y de padecer diabetes tipo 2. Acepta este reto si se deseas reducir el consumo de alcohol.</string>
    <string name="water_challenge_description">El agua es esencial para la vida, y asegurar que bebemos suficiente agua nos mantiene hidratados y saludables. Acepta este reto si deseas aumentar tu consumo de agua y cumplir de este modo con las recomendaciones europeas.</string>


    <string name="dc_reminder_title">Te olvidaste de tus retos?</string>

    <!-- Identifying PA stage of change -->
    <string name="pa_soc_title">¿En qué punto estoy?</string>
    <string name="pa_soc_1st_screen_prompt">Independientemente de lo activo/a que estés ahora, ¿qué te parece poder estar más activo/a físicamente?</string>
    <string name="pa_soc_1st_screen_op1">No quiero estar más activo/a de lo que estoy ahora.</string>
    <string name="pa_soc_1st_screen_op2">Tengo dudas acerca de poder estar más activo/a.</string>
    <string name="pa_soc_1st_screen_op3">Creo que podría interesarme estar más activo/a de lo que estoy ahora.</string>
    <string name="pa_soc_1st_screen_op4">Quiero estar más activo/a de lo que estoy.</string>

    <string name="pa_soc_2nd_screen_feedback0">"Parece que no quieres estar más activo/a en estos momentos. ¿Es porque ya haces suficiente actividad y quieres mantenerte así? ¿O es porque hay otras cosas más importantes para ti en este momento?"</string>
    <string name="pa_soc_2nd_screen_feedback1_2">"OK. Parece que tienes algunas dudas acerca de si te gustaría estar más activo/a. Es natural. Veamos. . . ¿Cómo estás de activo/a en tu día a día?"</string>
    <string name="pa_soc_2nd_screen_feedback3">"¡Excelente! Parece que estás preparado/a para empezar y que sabes exactamente lo que quieres. Estar más activo/a te ayudará a conseguir tu %1$s. Precious te ofrece una serie de herramientas para ayudarte en el camino."</string>

    <string name="pa_soc_2nd_screen_response0a">"Me gustaría mantener mi nivel de actividad actual."</string>
    <string name="pa_soc_2nd_screen_response0b">"Hay otras cosas más importantes en estos momentos."</string>

    <string name="pa_soc_2nd_screen_response1_2a">"No estoy muy activo/a"</string>
    <string name="pa_soc_2nd_screen_response1_2b">"No estoy seguro/a de lo activo/a que estoy"</string>
    <string name="pa_soc_2nd_screen_response1_2c">"Estoy bastante activo/a"</string>
    <string name="pa_soc_2nd_screen_response1_2d">"Estoy activo/a durante más de 30 minutos al día"</string>

    <string name="pa_soc_3rd_screen_feedback0a">"Parece que en estos momentos ya eres bastante activo/a. ¡Estupendo! Precious puede ofrecerte algunas herramientas para ayudarte a seguir así de activo/a. Las herramientas que te sugerimos aparecerán en la pantalla de inicio de la aplicación."</string>
    <string name="pa_soc_3rd_screen_feedback0b">"OK, en estos momentos no tienes interés en incrementar tu nivel de actividad física. Entendido. Si lo deseas, puedes elegir otras actividades y reconsiderar la actividad física más adelante. Encontrarás recomendaciones de Precious para ti en la pantalla de inicio."</string>

    <string name="pa_soc_3rd_screen_feedback1_2a">"OK. En estos momentos no estás siendo muy activo/a, pero has pensado que quizás estar más activo/a sería adecuado para ti. Buenas noticias: Precious ha sido diseñado para personas como tú, y dispone de herramientas para ayudarle a tomar decisiones. Echa un vistazo a las herramientas sugeridas en la pantalla de inicio."</string>
    <string name="pa_soc_3rd_screen_feedback1_2b">"Muchas personas no están seguras de lo activas que están. Buenas noticias: Precious puede ayudarte a descubrirlo, y puede ayudarte a %1$s. Echa un vistazo a las apps que se sugieren en la pantalla de inicio."</string>
    <string name="pa_soc_3rd_screen_feedback1_2c">"Parece que ya estás bastante activo/a pero aún quieres estarlo más, ¡fantástico! Comprueba las herramientas sugeridas en la pantalla de inicio para seguir avanzando."</string>
    <string name="pa_soc_3rd_screen_feedback1_2d">"¡Muy bien! Parece que ya casi has alcanzado la cantidad recomendada de actividad diaria y todavía quieres estar más activo/a, ¡eso es genial! Precious te ayudará a estar más activo/a y a alcanzar %1$s."</string>

    <!-- Time Machine -->
    <string name="tm_title">Máquina del tiempo</string>
    <string name="tm_1st_screen_intro">Existen evidencias sobre el hecho de que pensar sobre el éxito o incluso acordarse sobre sucesos exitosos en el pasado o imaginándolos en el futuro puede ayudar a aumentar el autoestima. La máquina del tiempo te llevará a un viaje hacía el pasado y el futuro para ayudarte encontrar el mejor camino.</string>
    <string name="tm_1st_screen_promt">¿Puedes recordar momentos en los que fuiste activo/a y realmente disfrutaste de ello?</string>
    <string name="tm_1st_screen_promt_yes">¿En qué año fue?</string>
    <string name="tm_1st_screen_promt_yes_and_year">Avanza para viajar hasta ese año %1$s!</string>

        <string name="tm_2nd_screen_yes">"Piensa acerca de ese momento agradable del pasado en el año %1$s cuando estabas siendo activo/a. . . ¿Cómo te sentías físicamente? ¿Cómo era el ambiente, el entorno? ¿Cómo te sentiste después? ¿Te hizo sentir especial? Cierra los ojos por un momento y vuelve a revivir esos instantes. . ."</string>
    <string name="tm_2nd_screen_no">"Muchas personas tienen dificultades recordando tiempos pasados en los que disfrutaron siendo activos/as. En ese caso, vamos a encender la máquina del tiempo y visitar el futuro. . . Imagínate siendo activo/a y disfrutando. . . ¿Dónde estás? ¿Cómo te sientes físicamente? ¿Cómo es tu estado de ánimo? ¿Cómo de diferente es tu vida con respecto a ahora? Cierra los ojos por un momento e imagínate disfrutando de ser activo/a."</string>
    <string name="tm_3rd_screen">"Ahora que has mirado hacia atrás, vamos a echar un vistazo al futuro. "Imagínate haciendo una actividad física que te gustaría. ¿Dónde pasaría? ¿Cómo te sentirías físicamente? ¿Cómo afectaría a tu estado de ánimo? Cierra los ojos por un momento e imagínate disfrutando de ser activo/a"."</string>
    <string name="tm_4th_screen">¡Bien hecho viajero/a del tiempo! Ahora volvamos al presente. . .</string>

    <!-- My favourite activities -->
    <string name="fa_title">Mis actividades favoritas</string>
    <string name="fa_1st_screen_intro1">En la última actividad, has dicho que mantenerte físicamente activo/a te ayudaría a %1$s.

        Bien, hay muchas maneras diferentes de mantenerse físicamente activo/a, y algunas las disfrutarás más que otras. </string>

    <string name="fa_2nd_screen_intro1">Ayuda a Precious a conocerte, escogiendo tus actividades favoritas de entre las que aparecen en la siguiente lista (y las que es posible que desees probar más adelante).</string>

    <string name="fa_3rd_screen_intro1">Gracias por escoger tus actividades físicas favoritas.</string>




    <!-- My confidence for physical activity -->
    <string name="cr_title">Mi nivel de confianza para la actividad física</string>
    <string name="cr_1st_screen_intro">En una escala de 1 a 10, ¿cuánta confanza tienes en estar activo/a de forma regular?</string>
    <string name="cr_confident">Total confianza</string>
    <string name="cr_not_confident">Ninguna confianza</string>
    <string name="cr_2nd_screen_title1">Parece que no estás seguro de poder estar activo/a en estos momentos. No pasa nada. Por suerte, Precious tiene algunas ideas que podrían ayudarte. </string>
    <string name="cr_2nd_screen_title2">Parece que actualmente ya tienes algo de confianza en poder mantenerte activo/a. ¡Estupendo! Si tienes interés, Precious dispone de herramientas que te pueden ayudar a incrementar tu confianza todavía más.</string>
    <string name="cr_2nd_screen_title3">Parece que actualmente tu nivel de confianza para mantenerte activo/a ya es bastante alto. ¡Genial! Si tienes interés, Precious dispone de herramientas que te ayudarán a incrementar tu confianza todavía más.</string>
    <string name="cr_2nd_screen_title4">Tu nivel de confianza es muy alto, ¡fantástico! Si tienes interés, Precious dispone de herramientas que te ayudarán a mantener este nivel de confianza tan alto y a pasar a la acción.</string>

    <string name="cr_3rd_screen_title1">¿Cuál de estas opciones te ayudaría a sentir más confianza en estar activo/a y pasar de %1$d a %2$d? (Puedes escoger más de una).</string>
    <string name="cr_3rd_screen_title2">¿Cuál de estas opciones te ayudaría a mantener esta confianza en estar activo/a? (Puedes escoger más de una).</string>

    <string name="cr_3rd_screen_response1">Recordar momentos en los que disfruté de la actividad física</string>
    <string name="cr_3rd_screen_response2">Disponer de un plan de actividad detallado</string>
    <string name="cr_3rd_screen_response3">Imaginarme activo/a</string>
    <string name="cr_3rd_screen_response4">Tener una meta realista de actividad</string>
    <string name="cr_3rd_screen_response5">Conocer mi progreso diario</string>

    <string name="cr_3rd_screen_info1">Recordar tiempos en los que disfrutaste de la actividad física te puede ayudar a encontrar la confianza y motivación que necesitas para estar activo/a de nuevo. La "Máquina del tiempo" te puede ayudar a revivir esas experiencias positivas.</string>
    <string name="cr_3rd_screen_info2">Planificar y preparar con anterioridad la actividad puede ser muy útil para conseguir tus metas, por esto, Mi Actividad Física puede ayudarte a construir tu plan de actividad.  </string>
    <string name="cr_3rd_screen_info3">Visualizarse disfrutando de la actividad física ayuda a incrementar la motivación para estar activo/a. La Máquina del tiempo de Precious puede ayudarte a transportarte al futuro y descubrir todos los beneficios que la actividad física puede ofrecerte.</string>
    <string name="cr_3rd_screen_info4">Plantearse metas realistas y esforzarse en conseguirlas, puede ayudar a desarrollar la confianza en estar activo/a. La aplicación Mi Actividad Física puede ayudarte a establecer objetivos de actividad desafiantes pero alcanzables, y en la línea de lo que ya haces.</string>
    <string name="cr_3rd_screen_info5">La evidencia científica indica que un seguimiento frecuente de la actividad diaria puede ayudar a las personas a lograr sus objetivos y no perderse. Usa la app de Precious Mi Actividad Física para ver tu nivel de actividad.</string>

    <string name="cr_4th_screen_feedback1">Parece que no has encontrado ninguna herramienta que pueda aumentar tu confianza para la actividad. Si deseas obtener más información acerca de las herramientas que Precious te puede ofrecer, desliza hacia atrás y selecciona una opción para ver algo de información al respecto. También puedes visitar esta aplicación más tarde si lo deseas.</string>

    <string name="cr_4th_screen_feedback2">Parece que has encontrado una herramienta que puede ayudarte a aumentar tu confianza para la actividad. ¡Estupendo! Precious te sugerirá esta herramienta en la pantalla principal..</string>

    <string name="cr_4th_screen_feedback3">Parece que has encontrado algunas herramientas que pueden ayudarte a aumentar tu confianza para la actividad. ¡Estupendo! Precious te sugerirá estas herramientas en la pantalla principal.</string>



    <string name="wearable_title">Pulsera</string>
    <string name="pair">Vincular</string>
    <string name="unpair">Desvincular</string>


    <!-- Create strings for tutorials -->
    <string name="next">Continue</string>
    <!--Mountain climber tutorial-->
    <string name="complete_tutorial">Please complete the tutorial.</string>
    <string name="mountain_view_part1_title">Welcome!\nWith the mountain climber app you can set daily physical activity goals, make action plans and monitor your progress.\nScientific studies have shown that this combination of tools can help people become more physically active.</string>
    <string name="mountain_view_part1_content"> </string>
    <string name="mountain_view_part2_title">With every step you take and every activity you do, your mountain will grow higher.  All activities tracked by your phone or wristband will be converted to steps and added to your total.</string>
    <string name="mountain_view_part2_content"> </string>
    <string name="mountain_view_part3_title">Because you can\'t always carry your phone or wear your wristband (e.g. when swimming), you can also manually enter your activities by clicking the (+) button.  For example, 10 minutes of swimming is about the same as taking 1740 steps.</string>
    <string name="mountain_view_part3_content"> </string>
    <string name="mountain_view_part4_title">Smoothly move this dot up or down to set your goal for the day.
It starts at a suggested level based on your past activity, but can be adjusted depending on how active you think you will be.
Setting realistic yet challenging goals usually gives the best result.</string>
    <string name="mountain_view_part4_content"> </string>
    <string name="mountain_view_part5_title">After you have set your goal, you can use the (+) button to plan activities to achieve it. Scientific evidence shows that making concrete plans helps people achieve their goals.</string>
    <string name="mountain_view_part5_content"> </string>
    <string name="mountain_view_part6_title">To see more detailed information about your daily activity, click this arrow.</string>
    <string name="mountain_view_part6_content"> </string>
    <string name="mountain_view_part7_title">The spiral will grow as you accumulate activities and steps toward achieving your goal.</string>
    <string name="mountain_view_part7_content"> </string>
    <!--Sandbox tutorial-->
    <string name="tutorial_ui_part1_title">"Welcome!\nThis app aims to help you get more of what you want out of life. Let\'s get started. . ."</string>
    <string name="tutorial_ui_part1_content"> </string>
    <string name="tutorial_ui_part1_button">OK, let\'s!</string>
    <string name="tutorial_ui_part2_title">This is the home screen. Apps that are specially recommended for you will appear here at the top.</string>
    <string name="tutorial_ui_part2_content"> </string>
    <string name="tutorial_ui_part2_button">For me?</string>
    <string name="tutorial_ui_part3_title">Yes, the whole idea is to support you with things that matter to you most. The more you interact with Precious, the more accurate these recommendations will become.
Tap this tile to see how it works.</string>
    <string name="tutorial_ui_part3_content"> </string>
    <string name="tutorial_og_part1_title">Some of the apps and tools in Precious might ask you to really think about your own goals, wishes and behaviours. To get the most out of them, take your time on these thinking tasks.</string>
    <string name="tutorial_og_part1_content"> </string>
    <string name="tutorial_og_part1_button">OK, I understand</string>
    <string name="tutorial_og_part2_title">If it\'s not a good time for you to do one of these thinking tasks, you can go back to it later at a time when you could better engage with it.\nIf you are ready, think about your goals for a minute and swipe forward to continue.</string>
    <string name="tutorial_og_part2_content"> </string>
    <string name="tutorial_og_part3_title">The last page of each app gives feedback about your choices. Tap OK to complete the app and return to the home screen.</string>
    <string name="tutorial_og_part3_content"> </string>
    <string name="tutorial_og_part3_button">OK</string>
    <string name="tutorial_og_part4_title">"Well done! First app completed!
The app you just completed has moved down on the home screen, and a new suggested app is available at the top. You can revisit these apps at any time."</string>
    <string name="tutorial_og_part4_content"> </string>
    <string name="tutorial_og_part4_button">Thanks for the walkthrough. I think I\'ve got it.</string>
    <string name="tutorial_og_part5_title">Best of luck on your journey through Precious!</string>
    <string name="tutorial_og_part5_content"> </string>
    <string name="tutorial_og_part5_button">Close tutorial</string>
    <!--Create string array with PA names -->
    <string-array name="pa_names">
        <item>caminar</item>
        <item>correr</item>
        <item>ir en bicicleta</item>
        <item>esquí de fondo</item>
        <item>tenis de mesa</item>
        <item>natación</item>
        <item>tenis</item>
        <item>voley</item>
        <item>frisbee</item>
        <item>escalada</item>
        <item>esquí</item>
        <item>remo</item>
        <item>dardos</item>
        <item>billar</item>
        <item>cortar el césped</item>
        <item>pasar la aspiradora</item>
        <item>planchar</item>
        <item>juegos de recreo</item>
        <item>patinaje sobre hielo</item>
        <item>ir de compras</item>
        <item>jardinería</item>
        <item>boxeo</item>
        <item>hockey sobre hierba</item>
        <item>bailar</item>
        <item>bowling</item>
        <item>artes marciales</item>
        <item>trotar</item>
        <item>fútbol</item>
        <item>baloncesto</item>
        <item>golf</item>
        <item>esgrima</item>
        <item>limpiar</item>
        <item>badminton</item>
        <item>levantar pesas</item>
        <item>aeróbica</item>
        <item>yoga</item>
        <item>máquina de remo</item>
        <item>pilatesilates</item>
        <item>zumba</item>
        <item>Entrenamiento funcional</item>
        <item>bodycombat</item>
        <item>pesas rusas</item>
        <item>entrenamiento en circuito</item>
        <item>rodillo de goma</item>
        <item>bodypumb</item>
        <item>wii fit</item>
        <item>videos aeróbicos</item>
    </string-array>
    <string name="action_feedback">Informar sobre un problema</string>
    <string name="outcomegoal_2nd_screen_title">A lo largo de la vida, la gente quiere cosas distintas. Elige un máximo de 4 aspectos que te gustaría conseguir en tu vida en este preciso momento.</string>

</resources>
